Title: تراکتور
slug: tractor
lang: fa

‫
`تراکتور` نرم‌افزاری خط فرمانیست که به زبان `پایتون` نوشته شده و
اتّصال‌ها به مسیریابی پیازی ([تور](https://www.torproject.org)) را
مدیریت می‌کند. این کاره تنظیمات کاربر را از پایگاه دادهٔ `GSettings`
خوانده و بر پایهٔ آن‌ها مسیری به مسیریابی پیازی می‌سازد.

برای جلوگیری از دستکاری در سامانه، تمامی اتّصال‌های شبکه‌ای در
فضای کاربر مانده و درگاه‌هایی روی شبکهٔ محلیتان ایجاد می‌کند.

‫
تراکتور می‌تواند مستقیم وصل شده یا برای نهفتن شدآمد تور، از
پل‌های وانیلی استفاده کند. همچنین از افزایه‌های جابه‌جایی
کارخواه ماندد `obfs4proxy` نیز پشتیبانی می‌کند.

می‌توانید مخزن گیت تراکتور را
[این‌جا](https://framagit.org/tractor/tractor) بیابید.
